\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapterstar}{Заключение}
В рамках данного курсового проекта было проведено проектирование базы данных для информационной системы для управления репозиториями.

Данная темя является крайне актуальной в современном процессе разработки,
потому что компании и сами разработчики готовы тратить средства на повышение
удобства при разработке ПО. Созданное в данной работе решение должно повысить
удобство разработчиков, а так же всех, кто связан с разработкой программного
продукта.

В ходе проделанной работы были решены следующие задачи:
\begin{enumerate}
  \item Была рассмотрена выбранная предметная область, а также был произведен
  анализ существующих решений: GitHub, GitLab, GNU Savannah и другие. Среди всех
  были выделены GitHub и GitLab, которые считаются лидерами индустрии на данный
  момент времени. Они был выбраны для выявления основных функциональных
  возможностей, которые присутствуют в системах управления репозиториями.
  \item На этапе концептуального проектирования были выделены основные действующие
  лица в системе: администратор, пользователь и владелец репозитория. Также был
  определен доступный функционал для каждого из них. Была составлена диаграмма
  вариантов использования, а также были выделены основные объекты, информацию о
  которых нужно будет хранить в проектируемой базе данных.
  \item На этапе логического проектирования были построены ER-диаграммы для всех
  отношений, которые были определены в конце этапа концептуального
  проектирования. С помощью определенных ER-диаграмм мы составили список всех
  таблиц, которые будут представлены в базе данных:
  \begin{itemize}
    \item Пользователь.
    \item Репозиторий.
    \item Задача.
    \item Комментарий.
    \item Тег.
    \item Этап.
    \item ДоступКРепозиторию.
    \item ТегЗадачи.
  \end{itemize}
  \item На этапе физического проектирования были проработаны структуры данных,
  созданы таблицы и определены ограничения для каждого поля. Также были
  составлены SQL-операторы для создания объектов БД: триггеров и индексов (Приложение А). Составленные таблицы были созданы и заполнены тестовыми данными в СУБД PostgreSQL (Приложение Б).
  \item На этапе разработки приложения был создан пользовательский интерфейс для управления базой данных с помощью языков программирования Python и JavaScript, а также библиотек flask, psycopg2 и Vue. Разработанное приложение позволяет удобно работать с репозиториям.
  \item На этапе описания функционирования приложения был подробно описан функционал системы из-под разных пользователей. Описанные возможности включают: управление репозиториями; создание, изменение и удаление задач; распределение задач по этапам; управление профилем; глобальный поиск по всем задачам. Также пользователи могут использовать разработанную ИС для совместной работы. Это реализованно с помощью возможности комментировать задачи, а также с помощью возможности назначения ответственных на задачи.
\end{enumerate}